%@metapost:31dm07.mp
%@Auteur: Régis Leclercq
%@Dif:3
\compo{1}{31dm07}{1}{Une ligne de haute tension alimente deux transformateurs $A$ et $D$ en passant par $B$ et $C$. Voici un plan vu de dessus de cette ligne où l'angle $\widehat{EAB}$ mesure 45 degrés et l'angle $\widehat{EDC}$ mesure quant à lui 50 degrés. Les distances $AE$ et $CF$ sont égales et mesurent 30 mètres.
\begin{myenumerate}
\item Calcule une valeur approchée de la longueur du fil nécessaire.
\item Si la configuration du terrain le permettait, quelle économie de
  fil ferait-on en reliant directement $A$ à $D$?
\end{myenumerate}
}
%@Commentaire: Utilisation de la trigonométrie dans une situation {\em concrète}.